---
title: "جلسه ۶۶"
description: "ویرایشگر متن  باز اتم (atom)"
date: "1395-05-13"
categories:
    - "sessions"
readmore: true
---
    در این جلسه که چهار شنبه ۲۳ تیرماه ۹۵ برگزار شد،با توضیحات امیرحسین در باره ی
[ویرایشگر اتم ](https://atom.io/)شروع شد و پس از بحث درمورد ویژگی هایی که قدرت
اتم در آنها نهفته است مانند داشتن قابلیت نصب افزونه و استفاده از package
manager خود اتم به نام apm به معرفی یک سری افزونه ی قدرت مند برای اتم مانند
افزونه های [language-python](https://atom.io/packages/language-python) برای
پشتیبانی از زبان پایتون ، [auto-indent](https://atom.io/packages/auto-indent)
, و [language-java](https://atom.io/packages/language-java) برای پشتیبانی اتم
از زیان جاوا پرداخت.

[![atom](../../img/b6e50648-fdbb-11e6-86dd-a088b4d860141488289335.0553439.png)](img/b6e50648-fdbb-11e6-86dd-a088b4d860141488289335.0553439.png)

در ادامه بحث به سمت کرنل و نحوه ی کار آن و به تدریج [سیستم عامل unix-like (شبه
یونیکس‌)‌ BSD](https://en.wikipedia.org/wiki/Berkeley_Software_Distribution)
رفت.

[بی اس
دی](https://fa.wikipedia.org/wiki/%D8%A8%DB%8C%E2%80%8C%D8%A7%D8%B3%E2%80%8C%D8%AF%DB%8C)
سیستم عاملی است که توسعه آن در گروه تحقیقات کامپیوتر دانشگاه برکلی در سال ۱۹۹۷
آغاز شد و تا ۱۹۹۷ ادامه داشت.امروزه این لغت برای اشاره به توزیع هایی که از این
سیستم عامل مشتق شده اند استفاده میشود.

درباره ی توزیع های زیر شاخه مانند FreeBSD , NetBSD , DragonFlyBSD نیزحرف هایی
زده شد.

[![freebsd](../../img/b6e50814-fdbb-11e6-86dd-a088b4d860141488289335.055374.png)](img/b6e50814-fdbb-11e6-86dd-a088b4d860141488289335.055374.png)

در آخر جلسه هم حرف هایی در مورد توسعه بازی با موتورهای مختلف زده شد و از بقیه
خواسته شد از تجربیات خود حرف بزنند.قرار شد هادی هم جلسه ی بعد درباره ی محیط
دسکتاپ گنوم ارائه بدهد.

همچنین تهیه ی یک ویدیوکست با موضوع یونیکس عنوان شد.
